<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="code_font_description">Pasirinkite šriftą, naudojamą kodo fragmentams</string>
    <string name="bottom_navigation_labels_description">Pasirinkite, kaip apačios naršymo juostoje rodomos etiketės</string>
    <string name="error_no_app_for_link">Nerasta programėlės, kuri galėtų atidaryti šią nuorodą.</string>
    <string name="lesson_open_in_browser">Atidaryti pamoką naršyklėje</string>
    <string name="support_link_unavailable">Nėra programos, kuri galėtų atidaryti palaikymo nuorodą.</string>
    <string name="summary_android_history" tools:ignore="StringFormatCount,StringFormatMatches">Android yra Google sukurta mobili operacinė sistema. Ji pirmą kartą buvo išleista kaip beta versija 2007 m. lapkričio 5 d., o pirmoji komercinė versija, Android 1.0, pasirodė 2008 m. rugsėjo 23 d. Android yra pagrįsta modifikuota Linux branduolio ir kito atvirojo kodo programinės įrangos versija.\n\nAndroid Studio yra oficiali integruota kūrimo aplinka (IDE) Android programėlių kūrimui. Google ją pristatė I/O konferencijoje 2013 m. gegužės 15 d., o viešam naudojimui išleido 2014 m. gruodžio 8 d. Android Studio yra paremta IntelliJ IDEA, populiaria Java IDE.</string>
    <string name="summary_android_features">Android yra ne tik operacinė sistema, bet ir platforma, siūlanti daugybę funkcijų ir galimybių naudotojams ir kūrėjams. Kai kurios Android funkcijos:\n\n- Near Field Communication (NFC), leidžianti dalytis duomenimis, atlikti mokėjimus ir belaidžiu būdu jungtis su kitais įrenginiais.\n- Alternatyvios klaviatūros, leidžiančios pritaikyti įvedimo metodą skirtingais išdėstymais, kalbomis ir temomis.\n- IR perdavimas, leidžiantis naudoti telefoną kaip nuotolinio valdymo pultą televizoriams, oro kondicionieriams ir kitiems prietaisams.\n- Valdymas neliečiant, leidžiantis atlikti veiksmus telefone neliečiant ekrano gestais ar balso komandomis.\n- Automatizavimas, leidžiantis nustatyti rutiną ir trigerius, kad telefonas automatiškai atliktų tam tikras užduotis.\n- Belaidžiai programų atsisiuntimai, leidžiantys įdiegti programas iš kompiuterio ar žiniatinklio naršyklės neprijungus telefono kabeliu.\n- Atminties ir baterijos keitimas, suteikiantis galimybę lengvai praplėsti telefono atmintį arba pakeisti bateriją.\n- Pritaikytas pagrindinis ekranas, leidžiantis suasmeninti telefono išvaizdą valdikliais, ekrano užsklandomis, piktogramomis ir paleidikliais.\n\nAndroid Studio yra geriausias įrankis Android programoms kurti. Jis siūlo daug funkcijų ir pranašumų kūrėjams, tokių kaip:\n\n- Kodo redaktorius su sintaksės paryškinimu, kodo užbaigimu, refaktorizacija, derinimu, testavimu ir lint įrankiais.\n- Išdėstymo redaktorius su „vilk ir paleisk“ sąsaja vartotojo sąsajoms kurti.\n- Emuliatorius su greitu paleidimu ir momentinių kopijų palaikymu programoms testuoti įvairiuose įrenginiuose ir konfigūracijose.\n- Firebase integracija su paslaugomis, tokiomis kaip autentifikavimas, duomenų bazė, saugykla, analizė, avarijų pranešimai ir kt.\n- Gradle pagrįsta kūrimo sistema su priklausomybių valdymu, pritaikymu, optimizavimu, pasirašymu, platinimo galimybėmis ir daugiau.\n\nNaudodami Android Studio galite kurti nuostabias programas Android įrenginiams naudodami Java, galingą ir plačiai naudojamą programavimo kalbą.</string>
</resources>
