<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="code_font_description">Valitse koodikatkelmien käyttämä fontti</string>
    <string name="bottom_navigation_labels_description">Valitse, miten etiketit näkyvät alavalikon palkissa</string>
    <string name="error_no_app_for_link">Sovellusta tämän linkin avaamiseen ei löytynyt.</string>
    <string name="summary_android_history" tools:ignore="StringFormatCount,StringFormatMatches">Android on Googlen kehittämä mobiilikäyttöjärjestelmä. Se julkaistiin ensimmäisenä beetaversiona 5. marraskuuta 2007 ja ensimmäinen kaupallinen versio, Android 1.0, julkaistiin 23. syyskuuta 2008. Android perustuu muokattuun Linux-ytimen ja muun avoimen lähdekoodin ohjelmiston versioon.\n\nAndroid Studio on virallinen integroitu kehitysympäristö (IDE) Android-sovelluskehitykseen. Google ilmoitti siitä I/O-konferenssissaan 15. toukokuuta 2013 ja julkaisi sen yleiseen käyttöön 8. joulukuuta 2014. Android Studio perustuu IntelliJ IDEAan, suosittuun Java IDEen.</string>
    <string name="summary_android_features">Android ei ole pelkästään käyttöjärjestelmä vaan myös alusta, joka tarjoaa monenlaisia ominaisuuksia ja mahdollisuuksia käyttäjille ja kehittäjille. Joitakin Androidin ominaisuuksia ovat:\n\n- Lähikenttäviestintä (NFC), jonka avulla voit jakaa dataa, maksaa ja yhdistää laitteita langattomasti.\n- Vaihtoehtoiset näppäimistöt, joiden avulla voit mukauttaa syöttötavan erilaisilla asetteluilla, kielillä ja teemoilla.\n- IR-lähetin, jonka avulla voit käyttää puhelintasi kaukosäätimenä televisioille, ilmastointilaitteille ja muille laitteille.\n- Kosketukseton ohjaus, jonka avulla voit suorittaa toimintoja ilman kosketusta näyttöön eleillä tai äänikomennoilla.\n- Automaatio, jonka avulla voit määrittää rutiineja ja laukaisimia, jotta puhelimesi suorittaa tehtäviä automaattisesti.\n- Langattomat sovellusten lataukset, joiden avulla voit asentaa sovelluksia tietokoneeltasi tai verkkoselaimestasi ilman kaapelia.\n- Tallennus- ja akkuvaihto, joka antaa mahdollisuuden laajentaa puhelimen muistia tai vaihtaa akun helposti.\n- Mukautettu aloitusnäyttö, jonka avulla voit personoida puhelimesi ulkoasun widgeteillä, taustakuvilla, kuvakkeilla ja käynnistysohjelmilla.\n\nAndroid Studio on paras työkalu Android-sovellusten kehittämiseen. Se tarjoaa monia ominaisuuksia ja etuja kehittäjille, kuten:\n\n- Koodieditori, jossa on syntaksin korostus, koodin täydennys, refaktorointi, virheenjäljitys, testaus ja lint-työkalut.\n- Asettelueditori vedä ja pudota -käyttöliittymällä käyttöliittymien suunnitteluun.\n- Emulaattori nopealla käynnistyksellä ja tilannevedolla sovellusten testaamiseen eri laitteilla ja kokoonpanoilla.\n- Firebase-integraatio palveluilla kuten autentikointi, tietokanta, tallennus, analytiikka, kaatumisraportointi ja paljon muuta.\n- Gradle-pohjainen rakennusjärjestelmä, jossa on riippuvuuksien hallinta, mukauttaminen, optimointi, allekirjoitus, jakeluvaihtoehdot ja paljon muuta.\n\nAndroid Studion avulla voit luoda mahtavia sovelluksia Android-laitteille käyttäen Javaa, tehokasta ja laajasti käytettyä ohjelmointikieltä.</string>
</resources>
